**里耶卡**（[克罗地亚语](../Page/克罗地亚语.md "wikilink")：****）又名**阜姆**（[意大利語](../Page/意大利語.md "wikilink")：****）位于[亚得里亚海](../Page/亚得里亚海.md "wikilink")[克瓦内尔湾畔](../Page/克瓦内尔湾.md "wikilink")，是[克罗地亚第三大城市和主要的海港城市](../Page/克罗地亚.md "wikilink")，面积44平方公里，人口144,043（2006年）。

该城的两个名字，和在各自的语言里都是“河流”的意思，可以比较[俄语](../Page/俄语.md "wikilink")：和[拉丁语](../Page/拉丁语.md "wikilink")：。

因[里耶卡港為深水良港](../Page/里耶卡港.md "wikilink")，且戰略位置重要，成為義大利、克羅埃西亞、匈牙利等各勢力爭奪的目標，擁有者和居民人口組成也因此在歷史上多次改變，在[二戰後](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")，[意大利被迫把阜姆割讓給](../Page/意大利.md "wikilink")[南斯拉夫](../Page/南斯拉夫.md "wikilink")（今克羅地亞）。

現今里耶卡的經濟主力為造船業與海運業。

## 參考文獻

[R](../Category/克罗地亚城市.md "wikilink")